支那大爆發: 睇下港共豁免左邊32類人士免受強制檢疫

港共政務司司長已根據《規例》第4（1）條豁免以下類別人士接受強制檢疫。
獲豁免的人士類別
1 跨境貨車司機及必要的陪同人員 運輸及房屋局
2 跨境巴士及穿梭巴士司機及必要的車務人員
3 須往返本港與內地、澳門及台灣履行其職責的機組人員
4 須履行與政府相關運作的政府人員 不適用 不適用
5 須處理有關跨境運作的政府機構及承辦商人員 運輸及房屋局
6 貨船船員 運輸及房屋局
7 客船船員（包括在香港國際機場海天客運碼頭提供轉駁服務的快船船員） 運輸及房屋局
8 漁船及收魚艇船員（包括內地過港漁工） 漁農自然護理署
9 由社會福利署署長委託向居住於內地的香港居民提供福利支援的機構的相關人員 社會福利署
10 為確保各項政府工程、公營房屋工程及機場管理局工程所採用的服務或建造組件或物料的質量、完整性及符合法定要求，而必須在內地工作的建造業人員，而有關工作並不能以其他方式取代
11 為應對2019冠狀病毒病疫情進行研究及／或為香港特別行政區政府提供意見的學術專家或國際組織相關人員 衞生署
12 居住於內地的上水屠房及食用牲囗進口商的職員 食物環境衞生署
13 為家居檢疫供應手環及其他相關材料的公共機構及其伙伴機構的職員及相關人員 政府資訊科技總監辦公室
14 為香港供應個人防護裝備、其原料或生產設備的公共機構及其伙伴、機構、公司或組織相關人員 衞生署
15 證明屬居住於沙頭角內地範圍的香港居民類別人士
16 負責押運實體貨幣及不記名可轉讓票據往來澳門的保安公司職員
17 製造和供應香港正常運作或香港的人日常生活所需的物品的公司的人員：
在內地設有廠房並且為製造和供應香港正常運作或香港的人日常生活所需的物品的公司，其公司的擁有人及所僱用和授權的最多一名人員； 或
上述(a)段所述的公司所僱用和授權的最多兩名人員
18 在內地從事生產作業的香港企業的人員：
持有《商業登記條例》（第310章）下發出的有效商業登記證並在內地從事生產作業的香港企業的擁有人，及該企業所僱用和授權的最多一名人員；或
上述(a)段所述的企業所僱用和授權的最多兩名人員
19 香港大學深圳醫院所僱用和授權的人員
20
持《商業登記條例》（第310章）下發出的有效商業登記證並在內地及澳門提供醫療及牙醫服務的香港企業的擁有人，及該企業所僱用和授權的最多一名人員；或
上述(a)段所述的企業所僱用和授權的最多兩名人員
21 與政府合作進行動物疾病及人畜共患病的預防和控制工作的獸醫、獸醫學者及相關專家 漁農自然護理署
22 在內地提供專業服務的建造業人員:
持有《商業登記條例》（第310章）下發出的有效商業登記證並在內地提供與建造業相關的專業服務的企業擁有人，及該企業所僱用和授權的最多一名人員；或
上述(a)段所述的企業所僱用和授權的最多兩名人員
建築、園林建築、結構工程或工料測量服務
23 仲裁員、調解員或以當事人代表身分代表任何一方的合資格法律執業者，前往內地、澳門或台灣，於附錄列載的相關機構所管理的仲裁或調解程序，或法庭訴訟程序，提供必要的專業服務後從當地返港；或
仲裁員、調解員或以當事人代表身分代表任何一方的合資格法律執業者，從內地、澳門或台灣來港，於附錄列載的相關機構所管理的仲裁或調解程序，或法庭訴訟程序，在香港提供必要的專業服務。
24 代表重大商業交易其中一方的合資格法律執業者
從內地、澳門或台灣來港，為該交易提供必要的法律服務，而該服務必需由該人士親身到當地提供；或
前往內地、澳門或台灣，為該交易提供必要的法律服務後從當地返港，而該服務必需由該人士親身到當地提供。
重大商業交易指在香港交易所上市工作或上市公司根據所適用的香港交易所上市規則須予公布的交易。
25 每間合資格企業或機構2最多可有兩名人員包括擁有人及／或全職僱員獲豁免; 及
該等人士需前往內地、澳門或台灣進行以下其中一項與研發相關的活動 -
與位於內地、澳門或台灣的企業或機構合作而實地進行研發工作；
選購必要的物料或設備，以支持該合資格企業或機構在香港進行的科技研發工作；或
監督該合資格企業或機構位於內地、澳門或台灣的科研設施的運作
2 合資格企業或機須為:
香港的公營研發機構（即香港應用科技研究院、汽車科技研發中心、香港紡織及成衣研發中心、物流及供應鏈多元技術研發中心和納米及先進材料研發院）；或
從事科技研發工作的香港科技園公司（科技園公司）或數碼港的租戶／培育公司／承批人／用戶
26 香港會計師公會根據《專業會計師條例》（第50章）註冊的執業單位之執業會計師、合夥人、董事或僱員，而該等人士有需要前往內地為在認可證券市場（根據《證券及期貨條例》（第571章）附表1第1部第1條的釋義）上市而有內地業務的公司進行審計工作，以協助該等公司履行規管其公司或業務的有關條例或其他規管文件下的責任
27 於香港聯合交易所（聯交所）上市公司的董事或於聯交所提交申請上市的公司董事因公務往來內地及香港。 公務目的需獲聯交所認可，對上市公司或提交申請上市公司屬必要及關乎符合香港經濟發展利益。指明公務目的包括：
由內地前往香港出席上市公司在香港舉行的股東會議(包括周年股東大會和股東特別大會);
由內地前往香港出席由香港交易所舉行的聆訊(包括上市聆訊、紀律聆訊和覆核聆訊);及
往內地出席在港上市公司股東會議(包括周年股東大會和股東特別大會)後回港
由內地前往香港出席上市公司在香港舉行的股東會議(包括周年股東大會和股東特別大會)
由內地前往香港出席由香港交易所舉行的聆訊(包括上市聆訊、紀律聆訊和覆核聆訊)
往內地出席在港上市公司股東會議(包括周年股東大會和股東特別大會)後回港
連結
28 在聯交所上市並已納入恒生指數、恒生中國企業指數或恒生綜合大型、中型或小型股指數的公司董事或行政人員，如因必要的業務活動由內地前往香港；或完成必要的業務活動後從內地返回香港 香港交易所上市科內負責上市公司之聯繫人 連結
29 在內地進行物流、港口及／或船務業務活動
持有《商業登記條例》（第310章）下發出的有效商業登記證並在內地設有業務單位進行物流、港口及／或船務業務活動的企業擁有人，及該企業所僱用和授權的最多一名人員；或
上述(a)段所述的企業所僱用和授權的最多兩名人員
30
最多兩名經營供港的農場/養殖場(即蔬菜生產農場、水耕蔬菜生產農場、花卉生產農場、苗圃、禽畜生產農場、水產養殖場)的人士、及/或其僱員，需往返內地或台灣 -
監理農場/養殖場運作；或
進行採購漁農業生產所需物料；或
最多兩名在內地水域作業的本地漁船或收魚艇船東、及/或其僱員，需往返內地 –
處理與其船隻或與作業有關的事務如進行船隻檢查/維修，辦理牌照/許可證或與作業相關的手續；或
進行採購生產所需設備；或
最多兩名獲內地政府機關邀請參與有關粵港澳大灣區漁農行業交流或發展會議的香港漁農業界商會人士
31 在內地居住並在香港根據《教育條例》(第279章)註冊的學校就讀中三至中五級而需由內地進入香港接受中學教育的香港居民
32 為香港供應新型冠狀病毒檢測服務的公司或組織相關人員

支那支那支那

豁免咁多，同無封關有咩分別

又係支那狗

lm

18 在內地從事生產作業的香港企業的人員：
持有《商業登記條例》（第310章）下發出的有效商業登記證並在內地從事生產作業的香港企業的擁有人，及該企業所僱用和授權的最多一名人員；或
上述(a)段所述的企業所僱用和授權的最多兩名人員

屌你老母依啲先最撚多

冇可能！
黨話0確診！
係咪想造謠生事！
用國安法拉鳩你班盲毛
社會主義鐵拳重錘出擊!!!!!!!!!!!!!!

豁免咁撚多 唔爆就有鬼

CHINA!!!

佢會話機場都有豁免
一定係外國傳入

其實強制檢疫都係好兒戲
香港社區應該零確診一段時間
再爆發源頭好大機會係傳入

合理推論

順帶一提 機場入境既要做深喉檢測

深圳灣入境唔需要 只要填健康申報表 就可以返屋企自我隔離

我支持全面開關，靠病毒反攻支那，完成蔣委員長遺願

算啦 一齊屎

違反國安法

TLDR
總之係支那既錯

最常過關嘅都括免，咁同冇封有乜分別

你有理據你都可話美國錯架
無理據就唔好鳩up

明顯既bug

冇人敢返架啦
反而係香港見到好多大陸公司既人

推一推.
呢個好大機會係爆發嘅原因

推